---
aid: 9025
zid: 666382
title: "该 苏莞 出场了吧？"
author: xuelindiao
date: 2016-09-22 10:52:06+07:00
lastmod: 2016-09-27 10:55:00+07:00
---

xuelindiao 于 2016-9-22 10:52:06 发表了：

_本帖最后由 xuelindiao 于 2016-9-22 10:54 编辑_

第一百七十四节&nbsp;&nbsp;采生折割

> &nbsp; &nbsp; “挖！”
>
> &nbsp; &nbsp; 高重九一声令下，几个人一起动手，顷刻便将榻下的泥土挖开，没挖多深，便挖出了大块紫黑色的泥土――侵透了血迹。几个人精神一振，愈加使劲，一会便有人叫道：“小心！有了！”
>
> &nbsp; &nbsp; 几个人缓下铲子，不一会便从地里挖出一具孩童的尸骨。大约埋下去时间还不久，尸体尚未硬。尸身上满是潮湿的泥沙。高重九关照在外面放一领芦席，将尸身放在上面。
>
> &nbsp; &nbsp; 虽然满身泥沙，依然可以看出当时被杀时的惨状，面上五官鼻口唇舌、耳尖、眼睛全被割下或者挖出，手脚趾梢亦被削掉，上身胸腹被剖开，里面灌满了泥沙，不知道割去了什么器官。
>
> &nbsp; &nbsp; “九爷，要不要打水来冲洗下？”一个“兄弟”问道。
>
> &nbsp; &nbsp; “不用了，这是仵作的事情。咱们不要乱动尸体。”高重九道，“澳洲人要派人验尸的。”
>
> &nbsp; &nbsp; 李子玉看了一眼，便再也不忍观看，当初往肇庆逃亡的时候，也见过西江上也漂流许多尸体，然而如此惨状却是头一回见到。

1&nbsp; &nbsp;澳宋神探&nbsp;&nbsp;苏法医难道不该专程来趟广州，顺带完善一下重口味博物馆建设筹备？

2&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;新道教和临高教会&nbsp;&nbsp;难道不会就此&nbsp;&nbsp;来场法事&nbsp;&nbsp;出场？

---

zhuohuoz 于 2016-9-22 11:34:54 发表了：

这件事应该还没重要到需要元老来验尸的程度，而且这件事重点也不在验尸。

就算你验出来死者的身份了，无非就是广州市里被拐走的小孩，对于案情并没有大的帮助。

至于教会来做法事倒是可以考虑，看有没有人愿意写个同人了。不过光是做一场法事，没有后续剧情关联的话，那这法事也没多大必要。

---

赤色 MA 于 2016-9-22 12:11:36 发表了：

说实话，这事好像连仵作都用不上。最多涉及到颅骨人像还原，但全中国能干这个的法医也没多少，临高里面应该没会这个的

---

xuelindiao 于 2016-9-22 12:55:47 发表了：

_本帖最后由 xuelindiao 于 2016-9-22 13:15 编辑_

> zhuohuoz 发表于 2016-9-22 11:34
>
> 这件事应该还没重要到需要元老来验尸的程度，而且这件事重点也不在验尸。
>
> 就算你验出来死者的身份了，无非 ...

苏法医不是有收集&nbsp;&nbsp;各种尸体的癖好

这采生&nbsp;&nbsp;折割的窝点&nbsp;&nbsp;不是就干两天，常年累月，材料多多呀

---

zhuohuoz 于 2016-9-22 13:36:27 发表了：

> xuelindiao 发表于 2016-9-22 12:55
>
> 苏法医不是有收集&nbsp;&nbsp;各种尸体的癖好
>
> 这采生&nbsp;&nbsp;折割的窝点&nbsp;&nbsp;不是就干两天，常年累月，材料多多呀

哪有必要亲自涉险收集材料？一封信过去，各种材料打包冷冻送到家门口。

---

真红骑士 于 2016-9-22 13:38:48 发表了：

> 赤色 MA 发表于 2016-9-22 12:11
>
> 说实话，这事好像连仵作都用不上。最多涉及到颅骨人像还原，但全中国能干这个的法医也没多少，临高里面应该 ...

苏法医会做，好圆的脑袋复原就是她做的

---

扛粪叉的熊 于 2016-9-23 11:29:03 发表了：

苏法医炖过好圆的人头

---

法兰克 于 2016-9-24 02:58:03 发表了：

这个案子的水非常非常非常的深

---

不沉的经远 于 2016-9-24 08:48:13 发表了：

材料太多了，这案子哪个朝代都是特大案件

---

iampuzzled 于 2016-9-24 11:38:54 发表了：

采这么多生魂，现成的巫蛊案，以此为借口来清洗某些势力再好不过了。所以这个案件政治第一。

---

xuelindiao 于 2016-9-26 21:34:02 发表了：

_本帖最后由 xuelindiao 于 2016-9-26 21:37 编辑_

今天一更，果然出场&nbsp;&nbsp;

> 在宿舍里正光着屁股摊着身子睡大觉苏莞就被秘书从床上叫了起来，通知：“带上工具，搭最早一班船去广州出差，有紧急任务”。&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;
>
> 与此同时，已经在广州的刘三不得不拿起提包，到现场权充法医。

就是苏法医本人的 ID，很久没上线了，更少了不少专业真知灼见！

---

真红骑士 于 2016-9-26 21:40:34 发表了：

> iampuzzled 发表于 2016-9-24 11:38
>
> 采这么多生魂，现成的巫蛊案，以此为借口来清洗某些势力再好不过了。所以这个案件政治第一。 ...

就是公事公办都足够了了

---

不沉的经远 于 2016-9-26 22:46:58 发表了：

> iampuzzled 发表于 2016-9-24 11:38
>
> 采这么多生魂，现成的巫蛊案，以此为借口来清洗某些势力再好不过了。所以这个案件政治第一。 ...

这个恐怕不用借口，这个案子本来就是政治案件，再和沟渠图联系上，摆明了要干大事。

---

iampuzzled 于 2016-9-27 01:23:11 发表了：

> 不沉的经远 发表于 2016-9-26 22:46
>
> 这个恐怕不用借口，这个案子本来就是政治案件，再和沟渠图联系上，摆明了要干大事。
>
> ...

我的意思是这个案件就算原本不牵涉政治，也得让它变得政治化。

---

iampuzzled 于 2016-9-27 01:24:47 发表了：

> 真红骑士 发表于 2016-9-26 21:40
>
> 就是公事公办都足够了了

很好的切入点，不要浪费。

---

圣天使高达 于 2016-9-27 10:55:44 发表了：

苏法医在北朝也好久没露过脸了。

---
